---
aid: 9025
zid: 677466
title: "五百废的测绘业发展的怎么样了"
author: 红色拉克姆
date: 2016-12-05 16:14:23+07:00
lastmod: 2017-01-18 20:34:00+07:00
---

红色拉克姆 于 2016-12-5 16:14:23 发表了：

五百废里面有没有专门的测绘人才，各种测绘器材能自行生产吗，能不能绘制精确的地图，比如五万比一的军用地图能绘制吗，大地原点选在哪里？

没有这些，以后怎么搞建设啊

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2016-12-5 17:02:53 发表了：

这.. .. ..估计太早了吧?

---

zhubajie 于 2016-12-5 17:06:52 发表了：

呃 请问你对平差相关的数学熟悉不，&nbsp;&nbsp;有问题请教

---

9 号单开道岔 于 2017-1-18 20:34:51 发表了：

这年代，相对标高相对坐标就行了，不需要大地坐标原点，要搞成网，那也是几十年后的事。现在最高不过就是搞个广州市临高市独 立坐标网

---
